三次遊行 越打壓越反抗

三次遊行 越打壓越反抗

【10.20 廢除惡法、獨立調查、重組警隊 九龍遊行】

【本報訊】三次不被批准的遊行，三次抗命，展現港人「流水革命」的靈活和堅持，時而溫柔、時而激烈。同時反映政府面對無法阻擋的民意，只顧用每況愈下手段作出恐嚇，從不正視。

相關新聞：「民主祖父」首被控 查理斯97憂慮成真 彭定康：埋葬兩制新一步

政權鎮壓 開真槍打青年

去年8月，香港的逆權運動陷入一個小低潮。經過兩個多月持續抗爭，依然無法撼動政權半分，港人略現疲態，在機場的集會中更顯抗爭者進退失據。民陣號召港人在18日來一次大集氣，警方卻只准集會不准遊行。

但聰明的港人發揮「如水」精神，從四面八方湧入維園參與流水式集會。那天，在暴雨下，雨傘開遍半個港島，遊行人潮順流遇上逆流，久久不進不退，但縱使雨水濕透雙腳，行人仍默默向維園蠕行。那天，勇武卸下裝備融入人群，與和理非相擁，170萬和勇合流，以耐性和溫柔為接下來的抗爭打一支強心針。

惟政權毫不珍惜港人再度展現的和平，繼續對五大訴求充耳不聞，反以更惡劣的武力壓迫港人。警方8月25日響起第一槍實彈，再在8.31太子站內重演7.21白衣人暴行。林鄭縱在9月4日宣佈撤回送中條例，一切已太少太遲。

「沒有國慶，只有國殤。」在10.1港人的國殤日中，民主派不理政權反對照舊上街，港人亦展現敢於抗命的勇氣，在各區發起大型示威。為保中共執政70年的面子，政權以最高的武力打壓，單日發射六槍實彈，其中一發更打入一名年輕示威者的胸口。港人抗爭的鮮血掩蓋虛假盛世，世界的目光都留意着香港。

公權力無法退卻港人的抗爭意志，極權就轉以更卑劣的手段，派出南亞刀手襲擊民陣召集人岑子杰至重傷。但港人再度展現打不死的鬥志及對種族的包容。10.20多達35萬人在少數族裔同行下上街抗命。警方當日亂射水炮玷污清真寺與聖安德烈堂，暴露了警隊的野蠻。

三次遊行，港人一再以行動宣示，生來自有遊行集會自由，毋須政權批准亦無法阻止。乘人之危不義，政權在港人集中抗疫的時候秋後算賬，林鄭月娥又怎能讓港人信服？

■記者關冠麒

快一國一制啦
等大家唔洗遊行

最記得有個勇武舉牌，有個呀叔過去抱住佢

和勇不分